「動物天橋」有用！牠們都走這穿越公路

猶他州野生動植物資源局在80號州際公路上建造了這座「動物天橋」，以減少野生動物在帕雷峽谷造成的交通事故，成效顯著。FACEBOOK／Utah Division of Wildlife Resources

為了避免野生動物穿越繁忙高速公路發生意外，美國猶他州（Utah）官員想到一個好點子，就是為動物們在高速公路上建造一座「動物天橋」，官方最新的影片也顯示這項計畫效果顯著。

猶他州野生動植物資源局（Utah Division of Wildlife Resources）在80號州際公路上建造了這座「動物天橋」，20日在臉書上發布了各種野生動物「妥善利用」這座天橋的影片，可以見到包括麋鹿、豪豬和鹿，甚至連熊都走這個天橋來穿越高速公路，官方興奮地說：「它起作用了！」

這座天橋約106公尺長、耗資500萬美元打造，於2018年12月開放，是該州首座動物用天橋。上面擺滿了岩石、巨石和原木營造出野外氛圍藉此吸引動物。

猶他州交通局發言人格里森（John Gleason）2019年曾向鹽湖論壇報（Salt Lake Tribune）表示，動物利用天橋的早期成果良好，儘管牠們要完全習慣仍需幾年時間，但自從天橋設立以來，當地的事故量大大減少，代表這項投資收到回報。

看片：

各式各樣的野生動物都利用這座「動物天橋」穿越高速公路，包括麋鹿、豪豬和鹿，甚至連熊都妥善利用。FACEBOOK／Utah Division of Wildlife Resources

好過元朗咩用幾億起條橋比班鄉黑去拜山

打獵或者啲肉食動物cam 死喺到咪好撚屈機

香港動物天橋代表

動物通道其實香港都有，例如西鐵元朗段近東頭村，仲有大欖隧道汀九入口，不過就無乜動物用
大埔道可以嘅話最好就起多條天橋畀馬騮過馬路

條橋四圍有cam，又唔係打獵區，會俾人拉

寧做美國狗 莫做中國人

遲下會唔會變成apex predator 既狩獵場

動物停車場

唔講真係唔知原來有動物通道

原來香港嘅動物通道就係石屎管

好似pubg 咁

正條天橘仔俾D 單車用好過啦
好似荷蘭咁
而家咁整條路又唔便宜過天橋
仆街垃圾政府

遇到仇家咪仆街

小動物有用就好
唔洗比車車親

動物未必會
下面路車來車往

啲車又大又快 你估佢地唔驚咩

你看這個麵它又長又寬 你看這個碗它又大又圓

camp狗

死物黎呀話？